[中国輸咗] 美國國防部長：中國是首要進逼挑戰

拜登上場應該會鬆手啲添，輸咗

美國國防部長奧斯汀今天表示，中國是美國首要步步進逼的挑戰，為此應制定正確的運作概念、能力與計畫，以增強威嚇力並保持競爭優勢。

奧斯汀（Lloyd Austin）今天發表「致國防部人員備忘錄」，以確保美國國防部培養合適人員，並提出保衛國家、照顧僱員與透過團隊合作取得勝利3大重點領域。

在保衛國家方面，奧斯汀提出5大項目，包括擊敗2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）、列中國為首要步步進逼的挑戰（pacing challenge）、解決進階持久性威脅、國防部創新與現代化與應對氣候危機。

談到中國，奧斯汀指出，國防部把中國列為首要步步進逼的挑戰，為此需發展正確的運作概念、能力與計畫，以增強威嚇力並保持競爭優勢。國防部將確保面對中國的方式，在計畫範圍內協調與同步，以推進工作優先項目、納入政府內政與外交政策的整體戰略，強化與盟邦和夥伴關係，並獲得國會跨黨派的支持。

在面對中國競爭的同時，奧斯汀也指出，對於來自俄羅斯、伊朗、北韓的國家威脅，暴力極端主義組織在中東、非洲、南亞與中亞的跨國與非國家行為者威脅，也都必須做好準備以為因應並有效阻止。

他表示，美國將使用所有工具降低與對手局勢升高風險，並對武裝衝突層級之下的挑戰作出回應。美國國防部也會持續維持可靠的威嚇力面對進階威脅，並將以透明與原則性態度，在全球建立適當的任務規模。

#ATNA

鳩噏打嘴炮個個都識啦

其實我都幾佩服弊燈 全個內閣都係講完唔做 或者直接倒轉黎做 選人方面真係有D深思熟慮既

有一個世柒fans負皮我

連美國國防部長都變埋文官

比啲耐性睇吓

講到咁白就唔會做

支那又贏，比美帝咁高度重視

世界咁多大問題，耶穌都唔可以即刻搞得掂啦

請佢係180日ufo報告公開外星人

相比浸前浸後，世界好左定差左？

#ANSDN

幾時肯出兵呀

奧斯汀嘴炮係好事，因為佢本身唔熟亞太事務

中共話咗要同美國平分太平洋，完全係逼到去門口！

好悶呀

侵侵結束任期之後，世界差左

做大事既人唔會出聲 做完先講

幾時夷平北上廣深及福建省邪惡地